幼稚園校長被指控濫權及虐兒 教師向教育局投訴及報案

一間幼稚園多名教師指控校長要求協助處理私務及拖行一名有特殊學習需要的學童，會向教育局投訴及報案。

多名現任和已離職教師以及學生家長由區議員陪同，召開記者會。他們指，大同新邨聖德肋撒幼稚園校長胡肖霞今年一至二月停課時，要求教師在工作時間到其上水寓所髹油漆及畫壁畫，或為校長印刷及釘裝詩集。教育局要求作出調查時，校長聲稱是美化校園的先導計劃。

老師C（化名）：「要求老師在復活節將整間幼稚園髹油，並畫上壁畫。之前胡校長居所髹牆的事件，包裝成先導培訓計劃，但有一半同事不同意這個藉口，慣然辭職。胡校長曾經在會議指出，曾經和楊局長見面，楊局長指投訴只是小事一樁。」

有教師又反映，曾經目擊鄰班學生因為吃飯問題，被教師用力搖晃及拍打，又強行用匙羹餵食，但校長涉嫌包庇，而校長亦曾經粗暴對待一名有特殊學習需要的學生。

老師B（化名）：「校長一直拖行時，學生有尖叫和大哭，老師想上前安慰時，校長說不要理他，要繼續如常課堂運作，其實是很可悲的事，對小朋友來說。」

他們說，校內有閉路電視，但電線經常被人拔除，稍後會向教育局正式投訴，並向廉政公署及警方報案。